林鄭：疫情持續歸因沒用中國式社區監控 對比西方不算差 通關問題中央話事

林鄭月娥：沒說一定要清零才可以通關

行政長官林鄭月娥說，政府會努力達致確診個案「清零」，但沒有說一定要「清零」才可以通關，認為再過一段時間，如果疫情控制得到，可以慢慢多一些正常人員往來。林鄭月娥接受鳳凰衛視訪問時承認，如果去年一開始嚴格外防輸入，香港或者可以早點達到本地零感染。對於內地很多城市一早「清零」，但香港疫情持續，林鄭月娥認為，是由於香港沒內地的體制優勢，包括擁有街道辦及小區委員會協助封區及檢測，而內地的人工智能及大數據系統亦比香港強，但強調在國際上來看，香港抗疫成績並不差。

被問到會否競逐連任，林鄭月娥說，不會回答這個問題，又說目前還有大量工作要做。

原文網址：

當藍屍Condom

如果去年一開始嚴格外防輸入，香港或者可以早點達到本地零感染

冇人叫過佢封關咩？？